---
title: 怎麼建立一個網站？(二) - 簡單用github page 建立靜態網站
date: 2016/08/28 4:56:27 
tag:
- github
- 記錄
---
## 前置作業
- 你要有一個github帳號

## 建立github page
如果不排斥看原文，可以直接[參考](https://pages.github.com/)  
1. 建立一個repository,並且命名為`username.github.io`,這裡的username請使用你的Github帳號的username.  
2. clone `username.github.io` 到你的本機上.
        > git clone https://github.com/username/username.github.io
3. 建立一個靜態網頁 `index.html` , 隨便打點什麼。  
        <!DOCTYPE html PUBLIC "-//IETF//DTD HTML 2.0//EN">
        <HTML>
           <HEAD>
              <TITLE>
                 Hello world
              </TITLE>
           </HEAD>
        <BODY>
           <H1>Hello world</H1>
           <P>This is my github page</P>
        </BODY>
        </HTML>
4. commit之後,push 到github上
        > git add --all
        > git commit -m "Initial commit"
        > git push -u origin master
5. 瀏覽  http://username.github.io 即完成

## 使用自訂的domain      

1. 首先準備好一個domain ex: username.xyz
2. 需要在根目錄底下，放入一個 CNAME file
檔案的內容只需要你的domain即可  
ex:
        blog.username.xyz  
        username.xyz
3. 在Name Servers (例如[cloudflare](https://www.cloudflare.com/))上設定`CNAME`到github page,   
將`blog.username.xyz` 綁定到 `username.github.io`
ex:

| TYPE | NAME | VALUE | TTL |
|---|---|---|---|---|
| CNAME  | * | username.xyz | auto |
| CNAME  | blog | username.github.io | auto |
更多請參考「[購買網域到設定DNS](http://blog.marsen.me/2016/08/21/setting_DNS_with_google/)」.

## 透過Hexo部署
Hexo基本概念可以參考[官方中文文件](https://hexo.io/zh-tw/docs/index.html) .
1. 重點在於`_config.yml`的設定
        deploy:
          type: git
          repository: https://github.com/username/username.github.io
          branche: master
2. 執行`hexo d`進行部署，這個動作會將hexo 建立出來的靜態網站(html+css+javascript+圖片等…)部署到github page上。


(fin)
